【逼爆香港】土瓜灣旅巴違泊人滿為患 民政局：旅客有自我約束

土瓜灣擴建海心公園計劃提出多年，新公園料達現有規模2倍，民政事務局副局長陳積志今早到立法會向議員說明擴建計劃詳情，若財委會通過撥款後，料於2022年第四季完成整個工程。被問到土瓜灣遊客暴增人滿為患，當局如何改善，陳就指旅遊巴要「定點上落」，而旅客現時「有不少自我約束行為」，例如用膳地點搬離土瓜灣，轉到尖東等地，亦會與運輸署、警方保持緊密聯絡，關注情況。

九龍西議員民建聯鄭泳舜指，土瓜灣遊客人滿為患，旅遊巴違泊嚴重，海心公園晚上有人用揚聲器跳舞高歌造成滋擾，問當局如何改善。陳積志指出，局方自2013年開始了解到有關情況，已推出相應措施例如控制揚聲器大小，嘈音問題有「輕微減輕」，而將來公園擴建後，會將空曠位置移至遠離民居方向，亦會種樹甚至種竹隔音擋風，稱「中國人咁鍾意竹」。

民主黨鄺俊宇表示，每逢有公園擴建計劃，都會追問會否有動物空間，陳積志今次有備而來，列舉多個現有動物公園地點，並舉例啟德跑道公園並非局限於某部份，而是整個公園均開放予動物。

整番個蝗蟲公園佢地慢慢跳